［謀略/玄幻/不定期更新］Grand Tour（壯遊）

濃霧之中，青年在家大門前手上平靜地接過從管家老福所遞來的信，臉上卻掛著一片愁雲慘霧。直至把信件揣到懷裡，青年把臉上的愁雲慘霧並著胸中的悶氣一併呼出，準備聆聽管家最後的餞語。

老福仿佛艱難地展開兩頰的皺折，語重心長地道：「華爾特少爺，信封中的是引紙和連接往格林杜爾家戶口的支存票。引紙待您出關後便會顯示接下來的目的地；而那張支存票只要到經濟聯盟之成員銀行便可支存盤川，盤川的總額應有五千五百鎊。數額雖大，但旅途上切忌揮霍，以備不時之需。另外雖然兩者均須格林杜爾家的血脈方可啟用，但一旦丟失則無法完成壯遊，望少爺珍而重諸......」

老福語音剛落，他面前的青年華爾特便立馬把話頭搶過，用不耐煩中混雜著頹喪的語氣道：「行了行了！無法完成壯遊的話，不但丟了格林杜爾的臉面，以後也無法從家中繼承任何財產吧？老福你都說得我耳朵生繭了！我那兩個老哥肯定是想著後面那項才能咬著牙關完成壯遊的！你們也就是看準了我這個懶性子，算死我在那老鬼死後難以自活，才在這代定成這樣的條件吧？」華爾特又嘆一口氣，接著道：「所以我才說要在清晨前出發，免得老哥們跑來笑話我......咦？比特那小子呢？我明明吩咐過他今早要早起的！」

說罷，華爾特往大門內探頭。可惜周圍朦朧一片，並不能看見甚麼。

老福此時耳朵一聳，隨即微笑道：「看來比利比少爺早起多了呢。」

華爾特臉帶不解地看著管家老福。也許是大霧的緣故，他從老福的笑臉上看不出甚麼。華爾特盯了一會，正想開口詢問的時候，往家中馬廄方向的路上傳來一陣車輪聲。

華爾特嘗試往路的盡頭看去，希望看到些甚麼。直到他看見了一道黑影要從濃霧中衝出來，方心感不妙。他正想拔腿避開那道黑影的時候，那黑影的本體—一輛馬車便衝到了他的面前。

管家老福依然微笑著。正值千鈞一髮之際，他的左手靈蛇般繞過華爾特的脖子，扯住他的衣領，發起膂力，將華爾特往自己身後一拉；左手借助旋轉力揮到馬車的轍上，收緊右脅，將馬車一壓，馬車的左輪微微陷地，馬車自此立刻停止了前進。前面的馬兒自是少不了一聲悲鳴，然而馬鳴之中，似乎夾了一把人聲。

老福一邊上前把車輪抬回平地，一邊喃喃自語道：果然是老了啊，把車子的重量算錯了。

「發生甚麼事了？咦？這道門好像是少爺的大門啊......」車伕駕座上的人影在馬車急停後一臉茫然地四顧，驚呼一聲道。

「比，利！」華爾特一臉怒容向比利咆哮道：「你這是想謀殺啊！」然後指著老福，繼續向比特說：「剛才要不是老福，我這條小命就交待在自家門口了！」

比特低頭並將草帽壓下，希望掩住自己的面容後羞愧道：「嘿嘿，都怪這鬼天氣啊！霧再稀薄點的話，剛才的意外肯定不會發生。」說罷抬眼，用不好意思的目光看向華爾特。

老福亦笑著解圍道：「老身這個老不死的生存意義也就只剩保全老爺一家大小了。而且最後不也沒事嘛，少爺您便放他一馬，帶著輕鬆的心情啟程吧！看這重量，比特已經收拾好壯遊所須的行李了。」

華爾特走近馬車，惡狠狠地看了一眼比利，比利只得賠笑。華爾特哼了一聲，走上馬車，道：「快走吧，我那些老哥應該被我那喝罵聲吵醒了。老福你也進屋子裏去吧，這裡又濕又冷，對你的骨頭不好。」說罷華爾特便關上了馬車門，敲了敲車廂靠近駕座的那邊木板，示意比利開車。

比利脫下帽子放在胸前，向在向馬車行禮的老褔致過意，便把草帽掛在頸後，向前進發了。

老褔目送馬車，直至馬車漸漸消失在濃霧當中。老福見再也看不到馬車，便一個躍身，瞬間便在大門前消失了。

一個頭髮斑白，神色卻精神飽滿，輪廓跟華爾特有幾成相似的中年男子正坐於案前，於油燈下批閱文件。

「那傻小子走了嗎？」中年男子頭也不抬，對著案外的黑暗問道。

老福徐徐從黑暗中步出，答道：「是的，老爺。您昨夜又沒睡嗎？」

中年男子埋首於文件中對道：「是啊。剛從盎格魯王手中繼承回男爵的身分，終於能安排一些產業能回到明處，不用再供著那幫吸血鬼。今後的揭牌順序和發展方針要謹慎一點，不然惹起盎格魯王的猜疑就麻煩了。」

「老身自然明白老爺的考量。但既然不能太急，又何必如此？老爺還是去休息一下罷。」

格林杜爾男爵的目光頓了頓，再繼續翻閱後道：「我看完這份就去。」

此後，老福就像雕塑般站在原地，靜候格林杜爾男爵的完工。

格林杜爾男爵一息沉重的呼氣聲打破了沉默，昂頭攤坐在椅子上，問老福道：「你想知道我為華爾特安排了甚麼路線嗎？」

老福微笑道：「老爺把長子送到遠東；二子送到中東和西亞；剩下來的也只有歐羅巴了吧？」

「奧斯吉利亞、艾美莉嘉和亞非加呢？」

「聽說東方有句說話，大意是與其留給孩子一袋黃金，不如留他一本書。」

「哈哈，老福一直都最瞭解格林杜爾家。看來我問了個愚問啊。不過只怕華爾特此行是三行中最難有所收穫的一趟，希望他的善良莫要誤事，還有他能好好發揮他的能力罷。」格林杜爾男爵笑道：「竟然為了一個僕役跟我談條件，其實那小子從來沒有在意過家裡的產業吧。」

——————————————————————
「吶，比利。」馬車中傳來懶洋洋的聲音「我們是不是應該先問老鬼該從北關還是南關出去啊？要是我們的目的地是在北邊，那豈不是虧大了？」

比利愣了一下，立即慌忙停車並道：「是啊！那我們要不要回頭問老爺？」

華爾特掏出懷錶，看了看，然後重新合起雙眼，道：「前面應該便是南面的關口了，你準備一下牒書。過了關不就知道了。」

比利把通關文牒準備妥當後，重新駕起馬車。過了不久，他的眼前出現一排黑影。比利便開始降速，以便通關。

「你們這麼早出城幹甚麼？」衛戌一邊拿著一個黑色的匣子掃著文牒，一邊問比利出城的意圖。

比利道：「壯遊。我們少爺對於這一天可是急不可耐了！所以他一拿到引紙便讓我備好馬車，準備行程。」

衛戌見黑匣沒有異樣，再多看了兩眼文牒，道：「放行。把引紙給我吧。」

華爾特雖對比利剛才那番說詞腹誹不已，不過手上麻利，迅速將引紙從懷裡的信中取出，從馬車的窗遞向了衛戌。

衛戌雙手接下道道謝後，將黑匣打開並把引紙以信封內的摺疊狀態放進匣子裡。隨後他手持黑匣，閉目聚精會神，數息後雙眼猛睜，黑匣爆發出耀眼的藍光。不消一會，藍光褪去，衛戌從匣子中取回引紙，將黑匣遞給身旁的同伴，將引紙雙手遞回華爾特。

華爾特此時正在發呆，衛戌見華爾特遲遲未取引紙，便低聲喚了幾聲先生，方把華爾特喚醒過來。

華爾特尷尬一笑，取回引紙打開看了一眼，便敲響木板，比利會意，馬車揚長而去。

馬車走出一里左右後，比利急忙問：「少爺，我們繼續向南走嗎？」

聽到華爾特的嗯聲後，比利如釋重負，心情又輕鬆了起來，問道：「少爺沒睡夠嗎？剛才怎麼在發呆啊？」

華爾特沉吟了片刻，道：「我在想怎麼把那匣子搞到手。那匣子好像是更新引紙的關鍵。要是把他弄到手，那之後我只要每天在霍格城外釣釣魚、曬曬太陽，每次待得時間耗盡之後更新它，再不斷重複，那我就不用每次都到目的地都城內待上至少好幾個月啦！」

「少爺，魔具沒有那麼簡單吧？要是真的那麼簡單，天下都沒有多少被逼壯遊的人了。」

「說笑而已，這兩件魔具當然沒有那麼簡單。家中藏書記載過：引紙此物，必須以特定檢測型魔具觸發，多為由該國駐城宮廷術士以秘法加持之魔具。而魔具又必須以魔力催發。雖說魔力人皆有之，但魔力強弱倒是人人不同。剛才那人只是一個關隘衛戌，卻能迸發出那魔強的魔力，雖說運用技巧尚為拙劣，但理論上有那麼強魔力的人，應該也覺醒了魔技才對......難道說盎格魯撒克王室終於在魔道上有所突破了嗎？」

「少爺你能不能說簡單一點啊？我半點都聽不懂！那盒子跟相機的樣子差不多啊，只是沒有鏡頭而已。為什麼非得要有魔力才能使用呢？」

「這世界上道具有兩種。其一是那匣子......故且先喚它檢測匣好了。它是一種魔具。檢測匣的內部並非依靠人力所可以接觸或觀察到的零件或電路，是由術士藉由刻畫符文或是以其他方式附魔，以形成有利於借助世界上魔素的魔紋。

而相機則是一種工具，是一種人類的智慧結晶，只要有足夠的資源便可以在相對短時間內大量生產，而且並無須魔力驅動，世界上所有人均可以有效利用的道具。

當然褔禍兩相依，魔具雖然難以量產且必須以魔力驅動，但一旦驅動成功便能如臂使指；而工具可以量產且基本上無使用門檻，但使用時必須對其有相應的知識或技巧，否則輕則效果奇差，重則害及自己。

另外聽說有運用魔力純熟的術士可以短時間內將任何工具轉化成魔具，令非術士難以再使用，而術士則使之如膀臂，著實匪夷所思，難以理解。」

「那剛才少爺提到的魔技是？」

「魔技是一種與生俱來的天賦，每人只會有一種魔技。雖說是與生俱來，但所有人均須經歷覺醒方可使用魔技。而覺醒的條件根據情況不一，普遍適用於九成九人類的條件是，先天具有遠超同齡人平均值的魔力值。

舉個例子，假設某人在九歲的時候魔力值只有五，而魔力值在九歲的平均值應為九，那該人在九歲時決不可能自然覺醒；而到了十歲時，平均值為十，但那人在十歲時卻擁有二十點魔力值，那他很可能在十歲時自然覺醒。

自然覺醒的魔技大多跟本人的契合度很高，根據魔界最新的研究顯示，魔技的種類受日常習慣、性格、智商等個人條件影響。但一來魔技多為不傳之秘，二來過於五花八門，目前尚未有正式統計顯示何種因素會導致何種魔技的形成。至於非自然覺醒，更是難以統計，至今魔界仍未有任何合理的假說或推斷。」

「若然有人的魔力值先天比較高，那他們豈不是在戰鬥中無往不利？但為什麼世上的術士多數不喜歡高調生活？」

「一來近代工具越加發達，工具對術士的威脅越來越大，即便是術士要單槍匹馬正面抵擋機關槍也是不可能的任務；二來人力有窮時，人體只能承受十分有限的魔素。人類窮盡數十，甚至上百年的時間去調理或強化身體，亦只能強化百之一二的威力。所以現代術士主要向兩個方向發展，其一：對魔力的運用及控制技巧，以求更精細的魔力控制；其二：符文、附魔的發展，務求魔具更為強大。因此才說可以短時間內轉化工具的技巧匪夷所思。但說到底，魔力比較豐富的人，最多就是比較容易自然覺醒，還有可以比較無節制地使用魔技。」

華爾特說著說著，發現周遭的霧氣較才濃了點，便叫停了比利，拿出了懷錶看了看，在車內的櫃子裡翻了翻，取出數張白紙，又拿了幾顆顏色各異的寶石，便下了馬車，並拍了拍比利的大腿，示意他下車。

華爾特接著與比利一同把套在馬上的韁繩和馬套等脫下，然後在自己額上貼了一張剛畫上數個符文的白紙。

跟著，他用雙手環抱數匹馬的馬頭，並在馬頭之間低語。華爾特抬頭且放開雙手之際，那數匹馬便四散而去了。

比利不解華爾特的行為，為甚麼要浪費幾匹馬，到港口賣了不是更好嗎？華爾特取下頭上的紙後道：「剛才那是德魯伊卷軸，讓我能在短時間內與動物溝通。我讓他們回馬廄去了。你也能用得上，不過得花上些許時間激活。我拿了幾張魔力適性良好的白紙以防萬一，畢竟接下來便要坐船到波拿巴去了，在船上可施展不開馬車。」

說罷，華爾特便脫下袍子放在地上，然後雙手按著它。數息之間，袍子變成了可以覆蓋馬車的大小。華爾特用袍子蓋著馬車，再按著袍子數秒，馬車便憑空消失了，地上只有那件大大的外袍。

華爾特正忙於將外袍變回合身大小的時候，比利早已看得目瞪口呆，從小到大只在格林杜爾莊園生活的他，從未見過任何魔具的神奇。

「你應該懂得這些的。你從小到大都沒有相應的機會。」華爾特的低語略帶哀傷，穿回外袍後隨即大聲道：「比利你個蠢貨，是想在這裡過夜嗎？還不走？」說罷，不等比利反應過來，便沿著地上的路磚向港城多佛爾走去。

華爾特與比利在十一時許到達多佛爾，濃霧在此時因艷陽高照散去了不少，氣溫亦因此提高了不少。他們在城內隨便找了個餐館用午飯。

「嘿嘿，少爺啊，在路上光顧著聽你說魔具工具甚麼的，都忘了問您我們第一個目的地是哪裡了。」比利好奇地問道

華爾特百無聊賴地伏在桌上，有氣無力地回道：「呂德斯。所以我們現在便經由多爾佛乘船往加萊斯。嗚......我們要在那過一年啊......」

比利歡呼道：「是那歐羅巴第一大，甚至是世界第一大的呂德斯嗎？那可是歐羅巴的文化及藝術中心啊！那肯定比霍格要有趣多了！」

「比利，你聽好了，所謂旅行就是由一個自己厭倦了當地生活的地方轉移到一個其他人厭倦了當地生活的地方。加上我們要待上整整一年！頭兩個月應該還好，但當新鮮感褪去後你便會想家了......」

「少爺，其實您來這邊也不全是旅行的。福圖納總管吩咐我到呂德斯以後要立馬以壯遊的名義為您聘請一名波拿巴語老師、騎術老師和禮儀老師。所以少爺您這一年的生活一定會很充實的！」

華爾特暗罵：老福你陰我，幸好我還有一堆魔具在身......咦我那袍子呢？他定睛看著比利股間.....上的袍子，方記起剛才自己說因為太熱要比利幫他拿一下。

華爾特擺出一副和熙的笑容道：「比利，我好似把支存票放在袍子裡了，你能讓我拿回來嗎？」然後比利在袍子上摸索數下，似乎若有所感，把袍子內縫袋中的信封遞給了華爾特。

失策了！我應該把信封也放到馬車內的！華爾特暗自懊悔

比利心道：看來少爺是想藉魔具蹺掉波拿巴語、騎術和禮儀課。只能收好這件袍子了，我得要想想晚上要怎樣收好這件袍子......

華爾特：看來比利的戒心十分高。現在不是一個好時機去拿回袍子。晚上呢？好像也不行的樣子。那便在準備出發往呂德斯時罷！那是個好時機，有充分的理由取回馬車！

這場午餐便在詭異的氣氛中完結了。

待得他們抵達加萊斯，天時已近黃昏。華爾特正想找所旅館投宿時，卻被比利叫停了。華爾特不解道：「這裡到呂德斯的話要差不多兩天吧？今晚出發的話，中途可能就要餐風露宿了。還不如早點找個地方休息，明早早點起程。」

比利自滿道：「準備壯遊的可不只有少爺您哦！你不是以為我每晚到酒吧去是為了鬼混吧？」

「你難道不是只喝悶酒嗎？憑你這副尊容想要做些別的恐怕很有難道。」

「才......才不是啊！瑪麗亞大嬸她可是誇過我可愛的！慢著，重點不是這個。從酒吧裡我打聽到了許多歐羅巴大陸的消息，譬如說最近加萊斯與呂德斯之間開通了蒸氣火車！我們只要坐這個的話就可以在明天晚上到達呂德斯，然後屆時再租個房間住幾天瞭解一下呂德斯的各樣行情，那最後就可以分頭找一間住一年的房間和老師了！」

「感覺好像不錯呢......慢著。」華爾特心道：那我豈不是拿不回我的袍子？比利的警覺性還是很高，現在不好拒絕他。「不，沒事了，那我們先到銀行去提些車資和明晚的住宿費，然後一起去車站吧。」

pish

屌竟然有人睇 更新下先

華爾特與比利途步走至火車站，沿途看到了幾個被扈從簇擁的富家子弟。他們的衣著打扮、談吐舉止看起來像是來自勃蘭登王國或拉坦諾—兩個語言相近，然文化不一且均毗鄰於波拿巴的國家。那些富家子弟看起來也是正在經歷壯遊的樣子，但並沒有去火車的打算。

「這年代還有家族堅持子弟要遵守壯遊的傳統啊。剛才跟在那小子身後的老頭看來便是那小子的導師了。」華爾特一屁股坐到火車站接客大堂裡的椅子上，邊嘆道。

比利坐在一旁，疑惑問道：「少爺，為甚麼格林杜爾家的壯遊子弟沒有導師陪同，就連扈從也最多不過兩人而已？」

「一來是各家族所秉承的信念不一罷。我們家族雖然底蘊不薄，卻在許多事上沒有對傳統有過多的堅持，屬於比較務實，追求實用性的家族。最初的壯遊者沒有引紙，志向更是要學會比圖書館要多的知識，不然絕不回家。但現今知識何其多，別說魔道上的知識，科學的知識、工學的研究近年更是不勝枚舉。現在通過壯遊根本沒有辦法做到壯遊的初衷。二來相信跟壯遊者本身的實力有關罷。我的魔技利於趨吉避凶，生存能力有一定保證。更別說我家那兩個老哥，雖然只在他們醉後聽了兩句自吹自擂的大話，但我可清楚他們的可怕之處。」

「少爺你的魔技到底是甚麼啊？你在莊園的時候有用過嗎？」

「嘿！當然有用過，但不可說不可說啊！」

華爾特說罷，站過身來，往後面兜售零嘴的小販買了兩根熱狗。

比利看主人不肯透露，想起華爾特說過魔技不外傳的事，加上他遞過來的熱狗，隨之釋懷。

在等待開車的時間兩人百無聊賴，於是華爾特便拉著比利聊聊大陸的最近的形勢，互相交換資訊和想法。

華爾特或因性格，或因出身，甚少到外了解這個世界。他對於這個世界只有大概的瞭解，譬如說：盎格魯撒克是一個島國，它位於歐羅巴洲，首都是霍格鄰近的國家是波拿巴—一個傳統歐陸大國；近年勃蘭登王國正在興起；歐羅巴諸國對遠東的國家有著極大的貿易逆差......等等一切可以通過書本學習的知識。

比利跟華爾特正正相反。他活潑好動，因為無知而對世界充滿好奇。儘管他大字不會一個，仍經常用盡一切方法去獲得這個世界上更多的資訊。

也許華爾特帶著可憐比利的心，而被他的性格所吸引，才令華爾特對比利有別於其他人僕役。

推一推